和理非非、勇武請聽小弟一言

而家討論手法係無意義，雙方唔會喺短時間接受對方，得兩日嘅討論根本無可能達成共識，問題係雙方都好似想做悲劇英雄，預先接受失敗，而家就提早搵藉口推卸責任。

14雨傘係和理非非嘅極致體現，往後溫和派應該開拓不合作運動嘅空間，而唔係去說服勇武重回溫和陣營。
身邊有勇武嘅朋友咁講︰「和理非失敗咗咁多次，點解仲要次次阻止勇武嘅行動，公平啲畀啲機會佢哋試下唔得」，事實上古今中外，和理非非成功嘅例子的確係極少數。

有樣嘢溫和派一定要諗清楚，唔好以自己做世界嘅中心，咩都用自己嘅角度去諗 — 你被人迫得好慘就一定要幫你？咁前線義士畀人打唔見成千上萬嘅和理非非上去還手。事實上溫和派係有幫，喺網上聲討，製造輿論，呢啲行為絕對係有幫助，而同時外國畀你嘅幫助都只會到呢個地步，所以唔好自以為是覺得國際間會無條件幫助，事實上如果你本身毫無勝算，無人會落注落你度，中間騎牆派睇嘅唔係公義，係邊個會贏，呢點和理非非必須要承認，勇武喺呢方面的確係做得到。

而且關鍵嘅係和理非非嘅幫助並唔係即時性，但勇武派經過佔中後明顯認為時間係非常迫切，呢個亦都係勇武唔會畀溫和說服嘅原因。
最後想講樣好假設性嘅嘢，你覺得今次犬方打輿論、打民意，所以我哋都要跟住玩，咁我哋就再一次以己度人，點解你覺得犬方突然可以保持克制呢？只要你可能威脅到佢嘅防線，佢始終會用返佢最慣用嘅手法？你可能會問如果佢真係克制到唔用，咁又點呢？咁就恭喜大家，自開埠以嚟，無人做到嘅嘢我哋做到，果種象徵性同歷史上嘅效果係無人可以想像。

勇武亦無必要說服其他人支持自己嘅做法，只要你認為啱就做，要有覺悟被人捨棄，唔好存有悲劇英雄嘅思維，認為自己啱但大眾唔支持而失敗，唔好期望大眾會當你係英雄，成王敗寇，以結果證明自己。老實講，呢啲你一開始就應該預咗，而家因為人哋質疑而灰心係弱智軟弱嘅諗法，你既然自認畀人行前一步，就應該知到無乜人可以跟上你，但正因為咁所以你要堅持，因為只有你可以做得到，亦只有你會做，背負他人嘅指罵然後為自己同佢哋爭取正正係你偉大嘅地方。

勇武可以開闢疆土，但和理非非係可以守住勝果，無文宣，無立法會議員，點會有而家嘅國際聲音支持。你話收割又好，點都好，豪畀佢哋啦，成功先係最最最重要！

對住一個人類史上最無恥，最邪惡嘅政權，我想問和理非非想用善良和平嘅方法失敗，定嘗試畀人一班願意用前途同生命去堅持呢？而勇武係咪又要為咗啖氣同溫和爭執分化，而唔考慮以行動證明自己嘅正義呢？

今次我見到民主精神開始萌生，會用集體意志去決定行動，我認為係好大嘅得著，本來就無可能一兩次就僥倖成功，但係我哋喺強大外敵威脅下的確開始團結進步，不同派別尊重彼此做法，所以絕唔可以喺呢刻分化，無論有心定無意，請大家停止近乎嗌交嘅感性辯論，因為你喺討論區甚至現實嗌贏都好，對成件事係無任何幫助。

推一推，第一次出PO，我諗都係最後一次

推

push

岩，絕對唔可以分化
民眾就係民眾，本來就係一個整體
齋和理非無勇武既話唔可能對政府施壓
齋勇武無和理非既話唔可能得到認同去Justify自己所做既野
兩者共存

係，就算和理非非定勇武，內部意見都唔會完全一致，內部唔會互相指責，係因為當咗和理非非/勇武係外敵，好明顯畀人挑撥緊

相信今後兩邊都記得其實兩派互相需要，係共存先能成事

水浸眼眉就停止爭呦啦，利益根本一致

推
我其實講左好多次
我地和理非其中一個好大既功用
係幫勇武派塑做革命光環，爭取佢地行動上既便利，為佢地既行動正名，而唔係阻止佢地做佢地認為岩既事
可唔可以認真諗下點樣互相配合，而唔係鬥說服，尤其係
反正邊個都說服唔到邊個

心聲呀，明明兩邊合作空間無限大，討論方向應該係點合作

Exactly

就嚟死喺度呦邊個啱，贏咗場交，輸咗個家

大家合作 我覺得各有各做唔好干涉

各有崗位 最後事情達到目的就可以

唔知覆咩好，推

所以我覺得好奇怪，明明一開始就講好咗兄弟爬山